# firebase
-------------------------
-[definition de Firebase](#definition de Firebase)

-[créer son projet sur firebase](#créer son projet sur firebase)

-[installerdes outils sur notre machine](#installerdes outils sur notre machine)




## definition de Firebase

Firebase estune est un site proposé par google 
afin de stocker nos donnés de site web.

## créer son projet sur firebase

- Allez sur le site *firebase* 
- cliqueez sur sing in 
- crée un compte google *gmail*
 
 une fois que le projet crée il sera hébergé dans **HOSTING**
 
 
## installerdes outils sur notre machine
 

-Allez dans terminal

-faire une commande en écrivant 

    npm i -g firebase -tools
    
>si l'instalation ne se fait pas sur MAC,il faut verifier 
>les droits sur le dossier en utilisant la commande suivant 

    sudo chown -R $USER:$(id -gn $USER) $HOME/.config
 
-Ecrire *firebase -v* pour verifier la version 

-Faire la commande *firebase init*pour installer farebase

-si vous n'etes pas connecté ecrire *firebase login*

-pour depployer l'application ecrire  *firebase depploy*